少理阿爺

少理阿爺 - 馮睎乾

也許你看不穿，但以我觀察，很多人不是身在曹營心在漢，就是身在漢營心在曹，總之是無間道，也不用分那麼細。

怎辨別無間道呢？中國官媒近日報導台諜案，說間諜的特徵是「高談闊論，顯得很博學，涉獵廣泛，政治經濟文化都懂」。如果這是特務，很多教授學者都應該被抓了──抑或只是意在言外，目標是令有識之士都噤若寒蟬呢？

但我所謂「無間道」，不是指間諜，只比喻那些表面上跟主旋律起舞，而內心卻不以為然，以致常常有意無意暴露真正想法的人。
高鐵的優勢是方便快捷，但行政長官林鄭月娥出席開通儀式時，卻指它不夠快，到底是什麼玩法？

記者問她上京述職會否搭高鐵，她笑騎騎說：「西九龍到北京要九小時，我每次行程都非常緊湊，長途暫時未必適合我公幹之用。但如果目的地是三四個鐘頭行程的城市，高鐵可能比飛機更加可靠。」

這樣老實不客氣的答案，好比餐廳開張，有人問嘉賓會否幫襯，嘉賓答：「我對食物營養的要求很高，這間餐廳暫時未必適合我吃飯之用。但如果你不介意吃junk food，它可能比你自己煮更方便。」

留意林太不單說不會乘高鐵到北京，即使推介其他短程路線，也不忘加上「可能」（可能比飛機更加可靠）兩字，頭盔戴到落腳趾尾，擺明打臉。上行下效，難怪由她統領的官員，人人說寧願搭飛機。

高鐵開通當日，很多媒體聚焦於負面新聞，我都不看。票賣得差，場面混亂，市民不滿，都是意料中事，怎算新聞？所以我只看《大公》《文匯》，正面報導才是新聞。

早前很多明星說《文匯》公信力高，大家不信，現在應該信吧？它的頭條標題，是有聲的「高鐵Go Go Go，市民High High High」，我讀得書少，唔好呃我，你夠膽話呢個標題唔係出自尹光名曲〈少理阿爸〉？

歌詞有以下幾句：「冚家High High High，無銀用又要躝街？爸爸Yo Yo Yo，做你老豆無陰功呀！」我很奇怪，為什麼沒有報紙用「高鐵Go Go Go，林鄭No No No」作標題呢？識睇，一定睇《文匯》。

馮睎乾

上一則
上一則
江南水鄉 (李純恩)

下一則
下一則
跨越基門檻 (邁克)